% This is a section where the definition of the game play is established.
% Definitions should include how a player wins, loses, passes levels and
% the main focus of the game play.
\subsection{Definisjoner}
Dette avsnittet forklare de grunnleggende definisjonene rundt Garbage
Alert. Definisjonene er i hovedsak sentrert rundt hvordan spilleren
oppfatter spillet, og på hvilke måter spilleren kan påvirke dynamikken.
\subsubsection{Oppstart}
Alle deltagende spillere starter med like forutsetninger. Dette er en øy
fylt til randen av søppel og en miljøstasjon. For å få fatt i ressurser
(som igjen kan føre til utvikling), må spilleren resirkulere søppelet.
Hvordan spilleren velger å bruke de nyervervede ressursene ligger til
grunn for hvilken strategi spilleren velger å gå for.
\subsubsection{Hvordan vinne}
I Garbarge Alert er det to måter å vinne på. En spiller har vunnet
dersom alle motspillerene har blitt nøytralisert. I tillegg kan en
spiller vinne dersom han er først ute med å renske sin øy for søppel.
Ved å innføre to ulike måter belønner vi ulike taktikker, nemlig en
offensiv taktikk (gå for angrep), og en defensiv (gå for forsvar).
Spillets mangfold blir først demonstrert om den spiller velger å
kombinere taktikkene.
\subsubsection{Hvordan tape}
En spiller taper dersom miljøstasjonen hans blir ødelagt. Stasjonen
tåler en gitt mengde skade (i forhold til våpentype), før den kollapser.
Stasjonen kan repareres, for en viss mengde ressurser.
Spilleren vil også tape dersom en annen spiller klarer å renske sin øy
for søppel.
