\printglossary[style=list]
\addcontentsline{toc}{section}{Ordliste}
\dictentry{SNES}{
	Super Nintedo Entertainment System, Spillmaskin utgitt av Nintendo i 1992.
}
\dictentry{Super Mario World}{
	Plattformspill utgitt av Nintendo til SNES i 1992.
}
\dictentry{Nintendo 64}{
	Spillmaskin utgitt av Nintendo i 1996.
}
\dictentry{Banjo Kazooie}{
	Platformspill til Nintendo 64, utgitt av Rare i 1998.
}
\dictentry{Legend of Zelda}{
	Brukt om The Legend of Zelda Ocarina of Time, eventyrspill utgitt
til Nintedo 64 i 1998.
}
\dictentry{Fanboy}{Fanboy er et engelsk begrep som brukes for å beskrive et individ som
er dedikert til et enkeltobjekt på en emosjonell eller fanatisk måte,
ofte til et punkt der det kan beskrives som tvangslidelse.
}
\dictentry{Energispillet}{
	Et energispill for å lære om energi, miljø og klima.
}
\dictentry{Advance Wars}{
	Strategispill orginalt utgitt til Game Boy Advance.
}
\dictentry{Rayman}{
	En serie plattformspill orginalt utgitt og utviklet av Ubisoft.
}
\dictentry{WC3}{
	Warcraft III, sanntidsstrategispill utgitt av Blizzard i 2002.
}
\dictentry{Gameboy}{
	Benevnelse brukt om serien av handholdte konsoller utgitt av
Nintendo.
}
\dictentry{DKC2}{
	Donkey Kong Country Country 2
}
\dictentry{SSMB}{
	Super Smash Brothers, et slossespill utgitt til, og av Nintendo 64 i
1999.
}
\dictentry{Diablo 2}{
	Et hack and slash action-rollespill, utgitt av Blizzard i 2000.
}
\dictentry{Mario 64}{
	Det første Mariospillet til Nintendo 64, utviklet og utgitt av
Nintendo i 1996.
}
\dictentry{Mario Kart}{
	Mario Kart 64, er et bilspill utviklet av Nintedo og utgitt på
Nintendo 64 i 1997.
}
\dictentry{Monkey Island}{
	Mario Kart 64\\\url{http://www.mariokart64.com/}
}
\dictentry{Den lengste reisen}{
	Mario Kart 64\\\url{http://www.mariokart64.com/}
}
\dictentry{Bastion}{
	Mario Kart 64\\\url{http://www.mariokart64.com/}
}
\dictentry{Civilization}{
	Mario Kart 64\\\url{http://www.mariokart64.com/}
}
\dictentry{Starcraft}{
	Mario Kart 64\\\url{http://www.mariokart64.com/}
}
\dictentry{C and C}{
	Command and Conquer, strategispill først utgitt til PC.
}
\dictentry{Tekken}{
	Et japansk kampsportspill utviklet av Namco og orginalt gitt ut til
Playstation
}
\dictentry{Wii}{
	Nintendo Wii, Nintendos nyeste spillkonsoll.
}


